【修議規戰】4,000市民學者聯署反對修改 斥令港邁向獨裁

【修議規戰】4,000市民學者聯署反對修改 斥令港邁向獨裁

即時要聞 2017-12-13 17:02:18 HKT

王心義攝

發起人之一的香港科技大學副教授成名指，修訂一旦通過，將嚴重削弱立法會現時僅有些微監察政府的權力。王心義攝(蘋果日報)

學術自由學者聯盟發起團體及學者聯署，反對立法會修改議事規則，以削弱立法會議政及監察權力。有近4,000市民及學者支持聯署表達不滿。發起人之一的香港科技大學副教授成名指，修訂一旦通過，將嚴重削弱立法會現時僅有些微監察政府的權力，行政機關更不受立法會監管，令香港邁向獨裁政體。

他質疑建制派修改《議事規則》是要制止拉布的理據完全不成立。建制派建議將調查官員的提名門檻由20人提升至35人，無疑是要得建制派同意才能成立委員會。相反建制派建議將法案全體委員會的法定在席人數，由35人下調至20人，並非鼓勵議員履行責任出席議會。另外，主席可以下令把惡法表決，大幅削弱議員減低行政濫權和失誤權力。

香港中文大學副教授馬嶽說，經歷雨傘運動，理解市民對政府不聽民意的無力感，但相信市民不會因如球賽的球證偏幫某一方便認輸，呼籲市民不要因此認輸，能發聲便發聲。

明愛專上學院客座教授何芝君說，相信只要事情抗爭下去，正如過去的抗爭運動，讓市民更理解明白修改議事規則有多嚴重，經醞釀又能動員起來。

相關新聞

【修議規戰】示威者通宵留守 譚耀宗到場贈興：終於等到呢一日
即時要聞 4小時前

【修議規戰】葉劉都撐民主派「最後呈請書」查領展 容海恩唔肯跟？
即時要聞 4小時前

【修議規戰】3民主派議員提休會待續 梁君彥全部否決
即時要聞 1小時前

立會示威區外涉藏BB彈槍男生被捕 稱扣留時警爆粗對待
即時要聞 7小時前

【修議規戰】慢必提休會傾南京大屠殺 葛博士：中日和平得來不易
即時要聞 2小時前

【修議規戰】立會今續審決議案 民陣發起集會籲「守住最後防線」
即時要聞 17小時前